\mysection[Quantenphänomene]{Phänomene der Quantenwelt}{
    \begin{itemize}
        \item Doppelspalt Experiment
        \item Spukhafte Fernwirkung
    \end{itemize}
}{kommen wir nun zwei der bekannsten Experimenten...}

\mysubsection[Doppelsplalt]{Doppelspalt Experiment}{
    

    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=0.5\linewidth]{img/Doppelspalt_Wellen_eigen.png}
        \caption{Doppelspalt ohne Beobachter}
        \label{fig:DSoB}
    \end{figure}
}{
    Vielleicht habt ihr ja schon vom Doppelspalt Experiment gehört...
    \begin{itemize}
        \item Photonen 
        \item Verhalten ohne Beobachtung wie Wellen
        \item Interferenzmuster
        \item Vergleich 2 Steine im Wasser
    \end{itemize}
    }
\begin{frame}{\lastframetitle}

    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=0.5\linewidth]{img/Doppelspalt_Photonen_eigen.png}
        \caption{Doppelspalt mit Beobachter}
        \label{fig:DSmB}
    \end{figure}
    
    \note{
    Wenn wir aber einen Beobachter hinzu nehmen ...
    \begin{itemize}
        \item Teilchen anstatt Wellen
        \item Beobachtung verändert ergebnis
    \end{itemize}
    }
\end{frame}   

\begin{frame}{\lastframetitle}
Bedeutung für Quantencomputer?
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{img/Doppelspalt_Wellen_eigen.png}
    \end{minipage}
    \hfill
    \begin{minipage}{0.48\textwidth}
        \includegraphics[width=\textwidth]{img/Doppelspalt_Photonen_eigen.png}
    \end{minipage}
    \note{Was können wir aus diesem Verhalten nun Ableiten?}
\end{frame}
    
\begin{frame}{\lastframetitle}
Echter Zufall?
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\linewidth]{img/Muenze_wurf.png}
    \caption{Münzwurf}
    \label{fig:Muenzwurf}
\end{figure}
    \note{
    Stellt euch den Wurf einer Münze vor
    \begin{itemize}
        \item Supercomupter berechnen.
        \item unmöglich vorher zu sehen.
    \end{itemize}
    }
\end{frame}

\mysubsection[Spukhafte Fernwirkung]{Spukhafte Fernwirkung}{
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{img/Gespaltener_Laiser.png}
        \caption{Erzeugung eines Photonenpaars}
        \label{fig:GespaltenerLaiser}
    \end{figure}
}{
Stellen wir uns Photonen Generator vor ...
\begin{itemize}
    \item Prisma
    \item Identische Photon
    \item unabhänige messung
    \item andere Systeme
\end{itemize}
}

\begin{frame}{\lastframetitle}
        \centering
        \includegraphics[width=0.5\linewidth]{img/Gespaltener_Laiser.png}
\begin{itemize}
    \item Qauntenverschränkt
    \item Ortsunabhänig
    \item informationsgehalt geht nie verloren
\end{itemize}

\note{
Dieses Phänomen kann für die Kommunikation genutzt werden.
\begin{itemize}
    \item Qauntenverschränkung
    \item Ortsunabhänig
    \item informationsgehalt geht nie verloren
\end{itemize}
}
\end{frame}